%@metapost:nice2005.mp
%@Titre: Nice -- 2005
\par Un pavage est constitué de losanges tous identiques au losange $ABCD$ comme sur la figure codée ci-dessous.
\[\includegraphics{nice2005-1}\]
On appelle $R$ la rotation de centre $D$ qui transforme $B$ en $A$.
\par On appelle $t$ la translation de vecteur $2\vecteur{BC}$.
\par On appelle $S_B$ la symétrie de centre $B$.
\begin{myenumerate}
\item Quel est l'angle de la rotation $R$ ? Justifier la réponse.
\item Sur ce pavage, tracer, en couleur, l'image $L_1$ du losange $ABCD$ par $R$.
\item Sur ce pavage, tracer, eu couleur, l'image $L_2$ du losange $ABCD$ par $t$.
\item Sur ce pavage, tracer, en couleur, l'image $L_3$ du losange $ABCD$ par $t$.
\end{myenumerate}